[IOS] 睇下大家部iPhone電池壽命

iPhone 自從6s 電既quality 好似差左
16年11月尾用到依家
340 cycle 已經扣左我7% 電容量

以前部5S 500 cycle 先開始減percentage

iOS 原生不支援電池監察功能，因此想監察電池狀態的話，就要以 Lightning 線將 iPhone 連接至 Windows PC 或 Mac 裝置上，再用監察程式查詢。

Coconut Battery：Mac 免費電池監控 App

正式使用 iPhone，但又因 iOS 禁止 App 報導電池循環使用數據，而擔心手機表現的話，Mac 用家可以下載免費 App《Coconut Battery》，再將 iOS 裝置經 Lightning 埠連接，就可以在 Mac 機上閱讀各種電池數據。現時《Coconut Battery》最新版本為 3.6.4，已能辨識 iOS 11 版本的裝置，及 iPhone10,（iPhone 8）與 iPhone10,2（iPhone 8 Plus）等裝置。

iBackupBot：PC 檢查 iOS 裝置工具

使用 PC 平台的話，要檢測 iOS 裝置電池，雖然未像 Mac 有免費 App 可選，但仍有由 推出的《iBackupBot》Free Trail 版本供試用。現時最新為 5.5.3 版本的《iBackupBot》Windows 版，對應主流 Win 10／8／7 的 64bit、32bit 版本，使用方式亦和上面《Coconut Battery》接近，都是連接 iOS 裝置後再啟動程式，勾選裝置名稱進入裝置頁面，再點擊「More Informations」查閱電池情況。

<key>com.apple.snapshot.battery.maxCapacity</key>
<integer>1700</integer>

iPhone SE

1399/1690
前年八月買 都算係咁

今朝起身13%, 差左一陣就54%
又用到兩個幾鐘

1400/1715
16年10月買

1200 / 1690

CycleCount: 298
DesignCapacity: 2890
FullChargeCapacity: 2700
BatteryCurrentCapacity: 81

用左14個月7plus

咁都 ..

我得1300/1715
都係16年10月買
6s

上左11之後啲電去得好快
我依家一日要叉一次至兩次
單純碌下新聞（唔睇片）ig 雙登

7plus 78%
準備換電

7+
806cycle
86%

宜家舊電好似叉極都叉唔起咁
iOS 11苦主

522cycle 78%

iPhone6 641cycle
Full charge capacity 仲有1716mAh

1700/1960

點check㗎喂

CycleCount: 455
DesignCapacity: 2890
FullChargeCapacity: 2600
BatteryCurrentCapacity: 87

我部iphone 7plus 用左398日 而家用得4至5個鐘就冇曬電 咁樣正唔正常

CycleCount: 285
DesignCapacity: 2890
FullChargeCapacity: 2800
BatteryCurrentCapacity: 91

iPhone 7 plus

1400/1715 82%
866 cycles
bought in 2015 Oct
6s

6s 一出就買都算係咁

係咪keep住低電量就充
但唔好充到100%比較好
唔會影響到個 cycle

留名